野豬狂性大發 入村襲人一死一傷

一則「安康野豬傷人致一死一傷」的視頻在日前網上流傳。事發在1月31日，一隻重達300多斤的野豬闖闖村，造成當地村民一死一傷！張老漢被野豬活活咬死，逃出鬼門關的張家兒媳謝揚琴事後仍心有餘悸地說：「野豬向我撲過來，把我咬傷了，屁股、膝蓋都咬了，然後就暈過去，啥都不知道了！」

「（野豬）下來就是一下把他（張老漢）打倒了，轉身牠就咬他（死者）的下肢，我在屋裏聽到吵雜聲相當之大的，又有人在喊，我就連忙出來。出來一看，張老漢就倒下去了，野豬繼續攻擊他，我就回去趕緊拿一把鋤頭了，看到野豬又準備攻擊第二個了，我看情況不對，就立馬把野豬分的後腿打了一鋤頭。」村民憶述事件，仍歷歷在目。

視頻顯示，在村裏的一條河邊，有一隻黑色的野豬突然闖進攻擊張老漢，老人躺地不動。看到老人被野豬攻擊之後，兩名男子分別拿着鐵鍬和鋤頭上前，試圖阻止野豬對老人的繼續攻擊。野豬發現威脅後轉頭襲擊男子，男子跑開。與此同時，張老漢的媳謝揚琴事，看到老爺倒在血泊中，不知所措，她邊徒手驅趕野豬，邊向公安部門報警，請求援助，結果自己被野豬撲倒，並頻頻攻擊她。

前日下午，事發地點裴壩村的李姓村主任表示，當地四面臨山，由於前幾天山上下雪，前日下午約4時，一隻野豬突然下山。正在口家門撿煤准備取火的張老漢（66歲）被野豬發現後遭受襲擊致死。據悉，該村時常會有野豬、獾子等野生動物出沒，當地並沒有防護措施。死者張家庭比較貧困，有一癱瘓在床的老伴兒，平時主要由張老漢為其做飯。

事故發生後，紫陽縣局主要領導高度重視，指令由高橋派出所先期趕往現場保護群眾安全的同時，分管副局長帶領治安、特警狙擊手迅速趕往現場。民警迅速疏散周邊群眾，狙擊手手持95步槍，觀察地形後，迅速選擇了一個距離野豬40米遠適合射擊的位置，一槍將野豬擊斃，然後焚燒。

連登仔遇到呢隻野有幾成機會打得贏?

起碼兩個村民

好似睇緊national geographic啲畜牲自相殘殺片